[長文求開解]究竟係我有問題定我老母有問題

先講下背景
我而家讀緊大學 Final Year
屋企算中產
老豆老母離婚前 3個人住一間3房2廳既屋
仲有間細d既收緊租
主要係老豆做野 老母就斷斷續續做下
4－5前離婚（本身一路都感情唔好）
分身家方面 大屋俾我同老母 細屋老豆要
老豆每個月俾7000我老母做生活費
俾10000我做生活費+一半學費（當時我好似retake緊定asso yr1）
但間大屋其實未供完 所以仲有老豆個名
而轉名係好麻煩 所以賣左 我同老母拎住舊錢出去租左間細既住
住左唔夠一年就買番以前住既附近 層樓我同老母分
然後我上大學去左住宿舍 星期六日先翻屋企
而老母就1－5返工 做文員 大約一萬蚊收入

咁雖然名義上老豆一路俾緊$1000我
但實際係佢每個月過$17000落老母戶口
老母再過當中既$3500俾我
其實都勉強夠用既（食飯搭車 電話上網 屋企上網 全身冇野用名牌潮牌）
近排有d導火線
加上老母一路有意無意都會同我講屋企冇錢
我就問老母究竟每個月屋企d錢係點用（成$27000)
咁計完d開支 發現其實每個月大約有9000蚊凈
而佢就話D錢係儲落做"突發用途"
例如睇醫生 屋企壞熱水爐 驗窗計畫咁
咁我就話我一樣有"突發用途"既需要
最基本既壞電話電腦 換眼鏡 剪頭髮等
有其他奢侈D既例如去旅行
都冇問過佢拎（就係因為佢同我講冇錢）
咁係咪應該將老豆俾我既$10000俾翻我
然後屋企開支我俾一半 淨翻既俾我自己去做上面堆野？
然後佢就開始講自己為我付出幾多 盡坐父母責任 我已經好幸福之類
話我搞到佢心碎 要賣樓分開住

講咁多 其實我只係想問下 我有冇做錯到？
我唔想有偏頗 唔係想求人支持 而係想知多d人睇法
夜D會放我同老母近幾日既wtsapp對話（完整，所以好長，要排版）
入面應該會有D私人野
但應該唔怕自爆 因為我根本冇乜同人講過我同老母既事
亦都可以當你問我答咁問我野

咁快有負評

老母要左俾你嘅錢
佢有問題

叫你老豆分開俾

其實只要我grad左
老豆就唔會再俾o個10000
我本身都諗住算
有乜野想要咪靠自己第日打工錢買
但點知一計完條數 我今個月多成$3000蚊
而舊年年尾我生日 女朋友請我台灣旅行（機票酒店）
我淨係俾自己洗費都唔夠俾 要問佢借
之後每個月還少少咁
到而家還淨$1500倒
有左今個月筆錢我就即刻可以還清
所以某程度上 我一路唔分清楚筆錢其實累埋我女朋友

老豆話試過同法官講我老母扣起D錢
但法官話簽晒文件冇得改

wtsapp記錄
我都唔知點排會好D
睇住先

我: 其實你每個月賺萬零蚊，老豆過二萬俾你，你d錢用左去邊？
你俾3500我
學費半年交一次平均每月4200
宿費每年交一次平均每月416
供樓五千幾
電費兩個月1次 平均每個月一百
當你水費煤氣費每個月500
至少有萬五蚊用？
母: 邊個比二萬我？
我: 唔係二萬？咁係幾多？
我: 你同我講既
母: 冇嘅，你比夠我？
母: 唉
母: 仲有傞餉？
我: 咁即係幾多？
母: $2000
母: 佢而家仲比緊 $17000
母: 仲有$1000 管理費
母: 唉！仔，你大個仔未？
母: 你計啦！
母: 你雖然唔系日日同我開歺
母: 但都有食吖
母: 咁你計到條數未？計曬平均一個月開支
母: 仲有，過多几個月，佢唔再負擔你嗰份
母: 即系話嚟緊佢淨系比 $7,000
母: 咁你又計嚇啦！
母: 仔！
母: 你知我只有你一粒
母: 你亦知我性格，我唔係嗰啲搵几多駛几多嘅人，
母: 我哋細個窮，你亞婆一個帶五個
母: 但我哋從嚟冇怨言半句
我: 咁都係萬五再少四千=萬一
我: 一個月4個禮拜飲茶 每次250 =一千 即係齊頭一萬
我: 每個月淨一萬
我: 叫你俾500你同我講慳乜慳物？
母: 仔，我講咗問多句啫
母: 做老母嘅，梗係要問清楚
母: 你平時做乜我乜都唔知
我: 我又計下我條數
我: 每個月3500 400落去交電話費上網費
我: 淨3100 平均1日100
我: 晚餐你樓下翠林食都要60
我: 我o個度都唔平得幾多 40-60
我: 大快活食個午餐又去左40
母: 我冇講你大駛吖
我: 係咩？你大大聲話自己俾錢我去旅行
母: 咩嘢？
母: 哦！去旅行嚇嘩
我: 但你計下條數 我每個月根本冇錢淨
母: 你好過我
母: 咁仲去乜旅行？
我: 你每個月就淨一萬
我: 而家唔去幾時去？返工邊有3個月假？
我: 返工有得參加交流團？
母: 嘩，
母: 你几歲？
母: 唉！
母: 你好過好多人啦
母: 好多人仲要借錢讀大學
母: 出嚟做嘢還債
我: 我冇話我差
我: 你自己唔係好過好多人？
母: 我有几好？
我: o個d人一樣去旅行
我: 借錢 grant 讀書去旅行 畢業還債
我: 冇衝突
母: 哈！你壞理當真理
我: 唔係我講 係有人咁做
母: 你問表哥
母: 聽下人哋讀大學靠邊個？
母: 而家買樓結婚又靠邊個？
母: 有冇你咁樣
母: 仲話去旅行？
母: 交乜流？
母: 唉！
母: 系唔係有一萬淨都要駛埋佢
母: 有病有痛點？
母: 有突發事又點？
我: 你可以買保險 每個月供
母: 我都想買保險
母: 我几歲
我: 再講 500佔10000幾多？
母: 人哋受你挽，但好貴
母: 9500
母: 嚇，唔駛日常支出嘅
母: 你嘅 tissue
母: 嚇，
母: 水果，洗粉，嚇
我: 計夠9000
我: 我上面已經計多左1000
母: 呢度扣 d, 過度減 d
我: 而家再計多1000
我: 淨番9000 走唔甩
母: 咁你覺得安全啦！
母: 唉！
母: 你嘅人生太簡單
母: 太開心
我: 唔係人生既問題
我: 而家淨係你會有突發事？
我: 你有突發事 有每個月儲落9000去對付 我有乜野？
我: 好似我之前部電腦壞左 o係邊度攞錢出黎買電腦？
母: 就係
我: 好似我之前d 衫染色 邊度攞錢黎買？
我: 我黎緊畢業要買西裝皮鞋
我: 或者配眼鏡
我: 或者電話壞
我: 張床爛埋我都冇叫你換
母: 你如果問到嘅，我都要比啦
母: 我預嘅突發事，就系所有都系你嘅
母: 我有問你吖
我: 咁你係咪俾番曬我？
母: 我講過
我: 係我就逐樣同你claim
母: Claim 乜嘢
我: 你話d錢係留俾我
母: 我敢同天講
我: 而事實好多野我已經自己出左
我: 靠之前打工d錢
母: 我対你已盡曬責任
母: 但你呢？
我: 靠3個月放假洗少左儲落既錢
我: 所以冇用過你所謂留俾我既錢
我: 包括之前d宿舍冷氣費
母: 唉！你仲未明
母: 我死咗，你系唔係好舒服？
母: 又或者我唔系同你一齊住，你會舒服 d
母: 如果系嘅，咁我冇嘢擔心
母: 你問得過 Kitty, 所有你識我又識嘅人
母: 我同任何人都係咁講
母: 我而家所做嘅全部都係為咗我走咗之后你嘅生活
母: 我唔敢去旅行
母: 驚駛錢
母: 比人話我傻
母: 都係你講嗰句
母: 擔心咁多做p乜
母: 食曬，駛曬，挽咗至対得住自己
母: 咁，系唔系呢？
我: 你擔心得幾多？你留得幾多？
我: 分分鐘你一死左我攞曬d去抄膿曬股票
母: 嗯
我: 你顧得幾多？
母: 我死咗都幫你唔到
我: 我係識做人既自己會搞點 更加唔洗你顧
母: 就而家你対我講嘅嘢，竹你覺得你識做人咩？
母: 唉，我知自己冇仔福
母: 我命薄
母: 我認命啦！
母: 所以冇乜希望
我: 而家似係你唔識
母: 就檔我唔識啦！
母: 我唔單只認命，仲認輸啦！
我: 如果我爛賭 你賣埋層樓幫我都唔掂
我: 你可以大大聲話自己等我搵工就退休
母: 我生咗你，都開心咗拾二三年
我: 有幾多人得？
我: 淨係講供樓供5千幾
母: 之后就句號
我: 人地五千幾租都係住劏房
母: 咁邊個要買番習樓你住？
母: 邊個點都要淨番你嗰份？
我: 而家講緊你唔識做人
我: 我冇話我慘

推

btw係老母叫我放上網
所以wtsapp最後幾句將會係“你上網咁叻擺上網俾人評下“

你有本事就自己搵自己駛

無錢又要去旅行就係咁架啦

筆錢又唔係你搵番黎一係你去同老豆講數囉

搞你老母做乜鳩

佢老人家唔儲定少少錢養老唔通第時自己有咩事可以旨意你咩孝順仔？

cap圖版

就算筆錢唔係我揾 都唔係我老母揾
況且我老豆個意願都係偏向俾我
如果唔係一開始就俾17000我老母叫佢分

就算按我個分法
佢要儲咪儲自己o個份（17000）
佢收入有萬七
層樓月供5500佢出一半
等如人地交3000蚊租 仲要大好多
水電煤佢用多 但有人同佢出一半
仲有層樓又兩個人名
佢自己又有堆股票
似係佢搞我多過我搞佢

唉屌唔記得blur名同icon

如果你老母唔俾你又無乜洗費淨係儲住哂，死左都留俾你既。
但如果佢大洗被人呃又賭既就開拖啦

佢點睇梅媽？

佢自己都係話死左留俾我

我會話自己算係正常人
唔係特別大洗 又冇話儲錢
parttime之前番過 暑期工都番過 冇錢淨落黎
老母就真係極慳
問題係我唔想跟佢既生活習慣
而我又唔係用緊佢錢既時候
點解我冇得揀？

我覺得佢有問題
筆錢係俾你架嘛
佢想你分擔開支的話 最多只可以問你拎
但唔可以自己扣起囉

文件寫明7000係俾佢 10000係俾你？

你老母個d 就真係突發事情啦
你個d 去旅行 換電話邊忽突發呀

比D錢你老母學下中文啦
殘體

應該話我明明本身有好多option
我可以用極少電食勁平 每個月儲好多錢
又可以每個月食好野洗曬d錢
或者攞個平均 間中大洗一下
又或者攞d錢去投資

但而家我全部都冇得揀
只可以每個月3500
lee個就係我想攞番d錢既最大理由

咁d學費係咪你自己用果3500黎俾？
如果學費係老母熱你俾既，就問題不大

你老豆一早做乜分開比 ?

SET 老母英文名係 WHATSAPP, 仲要真係貼圖

又多簡體字

負皮係both on9

Icon 係伯母對腳？

1.就算屋企有突發野
按我想要既分法我照出一半 冇衝突
2.我講明係壞先換
可能唔係突發
我係泛指3500冇包到既開支
我之前有個類似交流團既野 $4000
我同老豆講我擺明冇錢又想去
你會唔會幫我
佢一樣照俾
但其實佢俾o個10000理論上係包埋我lee類洗費
咁樣你又覺唔覺有問題？

佢好似成日wechat同大陸人傾計

係
例如學費一個sem25000
除6就4200倒
咁o個10000入面就有2100（一人一半）倒係學費

你老母明搶啦
點手緊都好啲錢都係你嘅
點可以夾硬幫你儲幫你用
你都唔止廿歲人啦,點會冇權管自己啲錢呀

可以話簽離婚協議o個陣老豆有痛腳俾老母捉住
而老母亦好自豪我係靠佢先有o個10000同層樓

斷絕關係啦 等咩

緊係你老母有問題啦，你老母無問題嘅話又點會有你依個問題呢

我終於明白點解你老豆同你老母離婚

身同感受

老豆比15000老母
老母每個月剩比4000我
學費都要借政府

有冇計錯 真係計返清條數既話，你個10000減左學校個度已經4千6，供樓又2千5，再減埋啲管理費水電煤差餉伙食，你仲有幾多錢剩

其實佢係舊式老母思維
幫你儲起筆錢第時用
出發點係為你好但無諗過你想要既生活係點
贊成分家
走自己路
就算拿唔返錢都唔好再同佢住
如果唔係出到去做野實要你俾好多家用
唔俾就超多說話嘈你

但記著佢其實係想為你好
分左家得閒返去同佢食飯算喇

其實你係咪講緊冇老母冇我 所以老母唔會錯

你老母d錢用左去邊先

學費除2 睇番上面

係
當中計好曬10000入面包乜

我一路都覺得為我好其實唔係理由黎
例如d人話我有個咁為自己既呀媽好好
但事實上 當佢用“為我好”既名堂去做一堆野
然後搞到自己好辛苦好慘
而我又冇實際獲得任何（或者極小）既好處
付出咁大 收穫咁小
例如佢付出100 我獲得1
咁計番我同佢加埋等於-99
其實對大家都冇著數
但同時又因為係”為我好“
我咁樣講出黎就變左我講緊風涼說話

咁快明？
其實中間仲有好多野
定你從我打出黎既野已經睇得出佢性格

你係曲線？

強烈建議叫你老豆直接俾啲錢你
好撚憎人話咩你老母養大你呢樣嗰樣

咪就係
唔通第日我打工又要俾曬佢再問佢攞生活費？

得啦叻仔啦

啲錢係你“應得”架

一早應該簽衰仔紙斷絕母子關係先係上策

果幾千蚊都好計。。。 仲細咩

你老母死左層樓咪你lor
仲計黎計去果萬幾蚊
真係冇錢咪扮死狗問老母借住先
唔還佢吹得你漲咩
贏左場交攞多幾千蚊個月有意思咩
仲話係大學生少少數都唔識計

認真覺得樓主唔啱，果一萬蚊我覺得應該係比你老母養你，多過比你自己洗

冇話應唔應得
老豆俾我 我接受
老豆唔俾我 我接受
而家係老豆俾我 去左老母度
唔通d錢又係我老母應得既？
講野俾d理據唔該

自己打工啦
唔係話你老母啱
但廿幾歲人同老母拗個幾千蚊
又無錢去旅行買野咁
不如靠自己返工搵錢
你睇到你啲同學成日去旅行都係自己賺架咋

我唔同意喇
應該同應得係有分別嘅
佢老豆話俾一萬佢，佢就應該有一萬
點用就佢嘅事

同埋3500 一個月加自己 part time 三四千 已經可以洗得好撚豪 咁貪心為乜？。？

都啱，咁樓主攞完呢一皮野就應該比家用，你諗住比幾多？

就算係而家我冇問佢攞錢
佢自己見倒我買野/間房多左野都會懷疑我洗多左錢/出面借錢
如果我真係問佢借錢就即係直接認自己大洗
我唔知會有乜野後果

如果真係照你咁講
比較似既做法會係老母每個月洗左幾多錢落我度
用單問老豆claim番
老豆再決定額外俾唔俾/俾幾錢我
而個結果唔會同我而家講既分法差太遠

冇 我認自己廢/懶/乜都好
我都知身邊個個係靠自己番pttime
其實我本身暑假有份pttime
個呀頭覺得我幾幫倒佢手 有意留我
但完左summe reg唔倒dayoff 冇得做
我又懶懶閒咁 過多幾個月又畢業
就冇再揾工

樓主上黎問乜丫

你根本就覺得老母虧待你

呢度啲人講乜你都係執住嗰一點話啲錢係你嘅

同老母斷絕關係直接叫老豆泵水比你好過啦

對住屋企人都又要claim又剩

其實你老母是咪生少左條鳩俾你

搞到你成個婆娘咁計埋啲師奶數

係啦係你老母問題啦

我連屋企飯都冇食
俾完一半開支 你肯定仲要俾家用？

我都講 係有d導火線我先開聲
事源就係屋企個router壞左
其實有兩隻 廳同老母間房 壞左廳o個隻
咁我就問佢 洗唔洗換 反正我就好少用 係睇佢
咁佢問我幾錢 我話400倒啦（識既都知其實唔算貴）
咁佢話話貴 又開始話屋企冇錢 但又叫我要買好d
最後我淘寶左d洋垃圾番黎

過左一個星期佢部電話壞左
咁同佢去睇 最後睇中樂視（1199）同sony（22xx）
但佢左諗又諗
又唔係話即刻買最平o個部
明明爭成倍 仲差d想買sony
不過我同佢講你壞完一部樂視買多部先等於sony
咁最後都買左樂視

第三 我宿舍收我電費500
咁我俾唔起 問老母攞錢啦
佢又開始話冇錢
講到自己要洗少d先夠俾

三件事發生得太近
就搞到我好想知屋企係咪真係咁窮
咁咪開始問d錢洗左去邊
其他野有部分係為啖氣

理性討論

1.樓主覺得老豆既1萬蚊應該自己袋哂

唔可以話你錯 但睇你點睇

如果你當父母既關係係供養關係 咁老豆比既錢拎哂都理所當然

如果你當父母既關係係考順既關係 咁其實18歲之後父母唔比任何錢你都係理所當然 成年獨立自己賺錢其實無問題

你話我執著

咁有乜野理由要我放棄本身係我既錢先

如果有足夠理由我咪放棄

而你講既理由只不過係對住老母唔好斤斤計較 筆錢數目細之類

講到幾千蚊咁少

試下到番轉我老豆過少幾千俾老母 睇下佢有乜反應？

再講 我係要條數落番自己

唔代表我斤斤計較

我收左d錢 可以可以請你飲茶 可以屋企買野唔同你計

但而家d前唔o係我手就係另外一回事

我係根本冇得揀計較定唔計較

孝係講孝順孝養孝敬孝承
你單以樓主夠18就過唔應該拎錢根本就唔理性
我唔識法律但係如佢條文寫過話佢拎10000，佢係應該要有一萬
要討論樓主之後點養點敬先係唔理性嘅行為
個一萬原本唔屬於佢老母佢又拎咗6500嚟用根本就有問題

中產先比17000似你老豆有問題多d

咁點解要除2 個一萬蚊原意唔係就係要比你讀書咩 同埋就算學費個度除左2，你都未必剩到4000喎

有冇諗過老母真係有心食左筆錢 咁你可以點 係咪要同佢爭

唔係話理唔理性

你係你 父母係父母 你可以視零用錢係額外收入
但無既亦根本唔洗執著

學費老豆出一半 老母出一半
老豆出既一半由10000度出
老母出既一半由佢o個10000+7000度出

咁你有冇諗過我老豆
每個月諗住俾自己個仔好d生活
點知俾佢老母食左
（老豆真係咁同我講，當中有幾多成真我唔深究）

有 豪比老母

如果你真係介意既咪直接叫老豆過數

仲話求開解

樓主我再重申一次

我係叫你同老母斷絕關係直接問你老豆拎錢架

完全係你老母問題

係佢生左舊垃圾出黎嘅問題

支持樓主

其實宜家到底有乜煩

情況得兩個

1.維持現狀

2.拎哂筆錢

最未都係你自己選擇

唔好諗咁多
同你老豆傾下單野先啦
其實你老豆分7000俾你老母，10000俾你
我諗唔會係因為你要交學費咁簡單
如果係因為要交學費嘅話，索性俾多啲你老母去交
我諗你老豆好錫你，同埋知你老母份人有啲問題
如果唔係點解會離婚呢

唉 道理唔夠人講就人身攻擊

我最怕你lee類人

你走把啦

自我到咁

人地話你又唔得

支持你拎哂啲錢又唔得

同埋人身攻擊唔係咁用

讀好啲書先再諗啦

好明顯你講既野唔係照字面解

而且你話我呀媽生舊垃圾 即係話我係垃圾

就算你冇人身攻擊 亦唔見得你有講過道理

樓主就是道理

啲錢應該俾返樓主

樓主老母俾狗屌

喂撑到你咁算唔話得啦

覆左咁耐post都係個個問題

樓主係想要錢 但又怕人話同老母爭錢

所以係咪搵志同道合既人認同自己

等自己良心過意得去

老豆都係怕左我老母...

成個女人咁 幾千蚊都嘈
我係你就快d簽衰仔紙

唔係咁架

明明啲錢係樓主應得嘅

樓主應該可以唔返pt un un腳就袋錢買電話去旅行

最多老母有事先施捨返一個幾毫俾佢

支持樓主老母俾狗屌

都係o個句 有乜野就講道理

你唔認同我都要講理據

當然 你只係lihkg一位用戶

可以9up幾句就走唔洗諗後果

不過我一樣會照覆 而且唔會同你嘈

between，呢度啲負評一定是俾樓主老母嘅

可見一眾連登仔都支持樓主

你老母係仆街嫁啦
不過你都成年啦大佬
返一日炒散 正常都五十零蚊一個鐘
一日都幾舊水落袋啦

咁大個唔識番PART TIME?

既然樓豬眼入面淨係得錢
可以唔顧親情的話
早日分身家對雙方都係好事

就算我番pttime都應該係收pt人工+老豆筆錢

或者唔要老豆俾錢

但都解釋唔倒落左o係我老母手上

樓主一個月有成皮野落袋駛乜好似我地啲賤民咁打工？

仲唔風流快活去下旅行屌下女呀？

睇番上面 有講
得4頁po姐

我係你就出律師信告鳩你老母啦

樓主上面咪講左讀 asso reg唔到科無時間做pt囉

完全贊同

告到樓主老母嘔番啲錢出黎

都話
我大可以攞番d錢 然後決定盡唔盡所謂既孝心
而家老母根本唔會覺得d錢係由我去左佢度
淨係睇倒我3500入面洗左幾多

其實真係關個數幾大事？

你老豆簽名份文件上面有冇講明你係要收足$10000/月?
係嘅話有得追翻全部
求法律jj指教

應該攞啦

仲要追番之前老母吞左啲錢呀

虎毒不吃兒

樓主老母俾狗屌

個數細都告得架

告鳩你老母

幫樓主推到上報

討回公道

樓主真係好垃圾
淨個9000你點計到係你？
我就當學費 宿舍費唔駛你比。
管理費 地租。水電煤。供樓 雜費。
我就當5000 仲有生活費3500。
個1500蚊比番你 咁係唔係屋企有咩壞你又比一半？
我驚你到時有起事來 無錢比咋

我計少左學費 要比一半
最後樓主可能3500生活費都無

又幾好笑，點解要老母幫你出一半？

夠18自己負責任啦
又要人幫你出學費

已經個post真假難分

冇 份野定左係咁

樓主答下我 係唔係咩都一人一半 ？ 咁你係唔係3500都無
再唔係分家啦。賣左層樓佢。有幾百萬用來玩。

問你係咪想要錢 你又同我講9up幾句唔洗諗後果

但見你覆咁耐都係講錢 又唔認想同老母爭返份錢

你唔認同我都要講理據 呢句到底係邊個唔講理據

但樓主老豆真係原意係想俾個仔
即使你話樓主有手有腳應該靠自己都好
咁咪直頭叫老豆唔好俾
點解會落左去呀媽手先

佢就係唔想靠自己 unun腳得閒去旅行

條數係咁
9000唔好理
用一萬計就冇錯
以今個月為例
管理費 $1000
煤氣$315
供樓$5,500
電費$332 但對上o個次交係4個月之前
學費$4000
水費單今個月冇
差餉地租又唔係個個月有
加埋除2即係5500倒
咁我今個月多2000
而因為黎緊已經唔洗畢俾學費（final sem）
但老豆依然俾緊學費 所以會再多d

我幫佢計左數啦 最後3500蚊都無

個3500蚊生活費去左邊？
雜費 你係唔係一蚊都唔駛比？
咁你有咩資格去計較你阿媽？

結論：咁多人比負評唔係無原因

我認
但係係有條件既前提之下咁做
如果老豆真係唔俾o個10000我咪自己打工

咁咪俾返10000佢 等佢自己學理財
唔夠洗就出去返pt
就咁睇我會覺得個呀媽想吞左舊錢佢
個仔想交電費又牙痛咁聲
唔知係咪我偏見

你老母真係on99，貪錢婆，仔d錢都貪
直接同老豆投訴啦

應該咁講 如果無個仔 佢只得7000架咋喎本身
佢供樓又用左一大舊錢 咁其實佢真係食緊個仔份錢

我都想有個老豆比錢我
中學之後自己兼職生活費
學費借政府
無問過屋企拎一毫

忍下啦，當供緊間大屋

其實你可以番part time

咩費咩費係唔係唔駛比？

佢老母都有工開
加埋萬七一個月自己食自己住夠突啦
所以樓豬拎返佢果一萬
再分家
畢業後自生自滅咪皆大歡喜囉

你講下講下
我都唔肯定老豆筆錢係點計出黎
因為我間中會同老豆食飯
而老豆次次都會問我生活費有幾多
每次聽倒$3500
佢就話一定冇咁少 話我老母袋唔少
叫我得閒同老母攤開條數計
而我o係今次事件前 其實連老豆過俾幾錢老母都唔清楚

但其實我老母不停話我老豆係人渣
以前3個一齊住 老豆負責曬屋企支出
老母就講到老豆除左揾錢同供樓就一無是處
到而家分開住
就話佢拋棄妻子
但明明仲俾緊錢分埋身家
我睇唔倒點拋棄法

所有費除開兩份一人俾一份囉
就算最後計完樓主用到既錢少過3500
我諗佢條氣都會順啲

有工開都講到咁窮

梗係你個白痴仔有問題啦，你無錢學咩人拍拖去旅行啊，想去既咪自己翻part time lor, 廿幾歲人仲等人養你咩，你老母係有責任養你啊，但你都要睇下你老母咩環境先得架，你呢啲垃圾asso仔真係無撚腦

你諗下你老母得番你咋

老豆同我講既一件事

離婚既時候
老豆同老母講 要佢為自己打算下
老母就發曬癲
話自己幾廿歲冇諗過要點打算
（我估大約係諗住嫁俾老豆做師奶冇諗過要擔心將來之類）
到而家都捉住lee句說話黎講

冇錯

而家邊個先係冇腦？
你睇清楚筆錢點黎
如果筆錢係我老母自己揾
27000定2700000好
佢俾3500好唔俾又好 都係佢既事
但而家係筆錢係老豆度黎

要講環境 環境亦唔差 不過環境唔系重點

是9但一早幫你計左啦

不肯面對

一方面 佢係得番我
另一方面 我係似老豆多過似佢
而佢好憎我老豆

Goodest logic

樓主好波

一樣一樣黎，答咗我問題先
你無錢點解要拍拖去旅行唔自己搵工，點解淨係係到charge你老母收埋啲錢

你咁講即係老豆水我啦

老實講 佢地既事我知唔曬

因為各有各講

離婚前老豆爭落週身債

老母就有十幾萬股票

但離婚分身家就淨係分左d樓

樓就主要老豆供

變左老豆無啦啦少左d錢 債就都係咁多

老母就無啦啦多左大筆錢 股票都係咁多

樓主閱讀能力都有問題？

有無考慮申請埋傷殘津貼？

1. 上面有解釋過
2. 就算我有打工一樣會charge番老豆d錢
或者更簡單 叫老豆唔好俾
再講 係咪我揾左份工再charge就會有道理d？
係既我咪去揾 其實唔難

追哂post!!!我支持樓主，一句講哂，生得個仔出黎，你就預左起碼要供到佢畢業為止(有能力讀到大學就大學畢業，大學畢業後仲想讀書就自己比錢），一係你就唔好生，生要又要個仔未有經驗能力（正式畢業搵FULL TIME)下比咩家用供樓、水電媒都要分一半，咩料呀。無錢咪生，無錢養咪生，生仔唔係當股票投資，想求回報。

當然我覺的樓主唔夠錢都應該搵part time, 無dayoff 咪星期六日囉，唔好搵籍口。d係你應得，但佢唔比，都奈佢唔何。你就快畢業，好好努力，畢業快d返工搵份全職，點都有萬幾蚊一個月，到時比返3500家用比你老母咪算囉，大家打和。

搞到離婚，雙方都一定一定有責任，唔會係一方錯哂。

Ps我老母又係成日話無錢、又同我老豆關係勁差、成日斤斤計較、又成日話我比家用比得少，但佢去做facial （買10000元package）買8888蚊既護膚品，做激光打班（1次3000）我真係好撚燥。我買貴少少既護膚品都唔捨得，想做下facial 都唔捨得。點解咁多呢d咁貪錢既老母

charge老豆錢

你是咪要重睇一次？

樓主連錢都唔駛問政府借都就畢業喎

好似係你閱讀理解有問題多D

佢計完條數 我覺得唔對路

但又同老豆既講法唔同（應該話我冇搞清楚我o個10000包乜 老母o個7000包乜）

我都覺得你幾無親情，幾自私，你媽媽又唔係爛賭貼錢搵仔，死咗身家又畀返你，咁都計較咁多。你有問題，你好自私，你阿媽咁辛苦生你出黎，你放上網公審佢

咪話左囉

巴打幫你計完

你又搬龍門話唔知10000包乜，7000包乜

呢啲咪叫不肯面對囉

而家其實係我俾人公審緊
不過放上網係老母主意 而家亦都如佢所願
我係柒在唔記得blur名同icon（唉手機出po冇預覽）
前幾頁你可以睇番我對親情既睇法
我老母付出99我得倒1o個度
但我老母係不停咁做緊類似既野
然後成日提住佢付出幾多幾多
頭1 2次我都會受會內疚
但到第100次既時候就唔會想理佢
我寧願佢付出0 我得倒0
都好過佢付出99 我得倒1
然後成日提住佢冇左既99
佢就好似聽唔倒咁
仲話番我痴線

利申窮撚 學費宿費都要借grant loan填 拖都唔撚敢拍

樓主忍多佢一排囉 一係就去做下pt 佢係唔俾你既 呢度d巴絲撐你都冇L用架

有乜野不願面對？

當初係有張紙列名曬

不過我冇keep到

可能到最後真係少過3500

咁又點？我咪番pt

再講 如果真係少過3500

咁我老母咪仲多左錢洗

我條氣又順 大家有著數

講到你老母咁衰 老母咁好
你當初又跟老母?

自膠

有錢便是親爹娘

幅圖係講乜野呢？

其實我老母有嚴重潔癖

要屋企塊地板一塵不染先安樂

咁佢連地拖都信唔過

係要蹲o係度逐忽抹

咁佢日頭要返工

又早訓早起身

所以佢每朝3-4點就會入我房

開著燈 抹周圍抹

咁我緊係醒曬

我試過同佢講 咁當然唔成功

而我亦都試過戴眼罩訓

但有時會甩 有時係俾d聲嘈醒

到有一日 我頂唔順決定鎖門訓

就係圖中見既回覆

lee個例子完全係我老母付出好多

而我獲得既反而係負數

因為我老母乜都唔識

換燈膽 駁電視機 整電話電腦 之類

我老豆就已經揾倒第二個 算係幾穩定

不過黎緊賣左樓都可能要靠老豆收留

其實我唔明你搶答黎做乜
你係好幸福l個類人 所以理解唔倒我既生活？
定係老母死左 覺得我冇珍惜我老母？
定只係你單純好得閒？

睇完我覺得樓主好撚偉大

樓主老母唔單止要俾哂啲錢樓主

仲應該出去做雞賺多啲返黎獻俾樓主先啱數

我是來支持樓主的

樓主老母俾狗屌

你老母上世都唔知做錯啲咩生咗你舊垃圾出黎

所以係樓主老母有問題呀

簡單幾句
樓主垃圾懶鳩自私兼以為自己理財好掂
點睇都係樓主老母理財好過樓主
睇死樓主拎足一萬蚊就鳩fing 儲得少少
等睇有咩野發生拎唔到錢出黎搞

但另一方面老母又好撚固執要管錢
樓主無錢拎又唔撚想pt 嬲鳩

結論 垃圾樓主 硬頸老母
以錢既角度黎睇 老母管肯定好d

我無追post sorry，你其實可以同你爸爸商量下既，btw咁大個人去搵pt啦

我都奇怪
其實佢生既唔係我既話應該係係過得好好
可能其他人會“感激”佢既心意
但我唔會
我只會件事做出黎既結果

話說老母以前3個人一齊住已經有晚晚抹地既習慣
而我老豆有時開夜
可能佢2 3點番到屋企 3 4點又俾人嘈醒
如果係你 每個月揾幾萬蚊番黎 換黎既係俾人咁搞法
你會點

可能我俾你睇死
真係fing曬d錢架
到時咪死死地氣求老豆老母科水認衰仔
到時道理就起老母o個邊

第時你結婚擺酒禮金大禮金器咪又係老母比
計咁多何苦呢？

何況d錢係你老豆養你既費用 唔係你搵返嚟
唔講以為你老母吞咗你份糧要你比好多家用
而且你一出嚟工作又唔洗還錢又有私樓
你仲想點？

自己做野自己搵既錢先有資格屌
你一定係太幸福 由細唔憂米

我就屋企窮 佢地比我都唔好意思拎

開post 講錢就講錢喇
無啦啦又講抺地
咁唔鍾意老母咪分家囉

錢都唔洗問政府借就畢業有咩問題？果一萬蚊就係應該比佢用架嘛，但你地又話點解要佢阿媽比埋一份，佢果一萬蚊扣左abc, xyz之後3500都唔夠嘛。但其實佢應該可以拎多d, 因為個仔個阿媽都有份，點解要阿爸一個人養先。

老實講，其實我覺得你為鬧而鬧樓主，佢講所有野你都覺得係錯，咁其實都無討論空間了。

因為有人問起我點解咁唔顧親情
咁既然要考慮親情既就好多野可以講

你老味好似暗示留低左好多身家比你

Btw support $1000 比返你， 頂多樓兩份供， 公平

垃圾真係垃圾

所以我好憎做lee件事既當事人
個個都捉住我個資格去屌
d錢唔係我揾 冇資格出聲
我冇做pttime 冇資格出聲
老母死左d錢都係歸我 我冇資格出聲

如果個po係我老豆開
標題係“我每個月俾10000個仔但俾前妻吞曬”呢？

學費連hall 2300
供樓 2500
水電煤 300
管理費 500
差餉當唔關你事啦
加埋 5600，剩低4400
老母每個月比3500，差900未比
樓主你可以問老母追埋佢既
不過有咩頭暈身興就自己搞掂，
千祈咪搵老母，不係咁點夠絕呀。

拿，我不嬲都支持樓主同老母斷絕關係架

同埋
係你話父母應該供子女讀書

而家樓主老豆老母無做到？

咁又何來無錢咪生，無錢養咪生，生仔唔係當股票投資，想求回報？

Fucking understand
老豆每個月比15000母親
佢每個月比2000我
學費都係自己借政府 將來自己還

你老豆有養家 咁你又有冇？
小小事講撚埋拖地
有邊家人屋企冇爭執呀

其實我唔怕佢正面屌我
但最怕d人單單打打
到我發嬲又話我對號入座之類
不過佢都幫我推左好多頁po
咁多人入黎 我心裡面都有個譜

果幾千蚊講撚到好似你老母喉撚住你成副身家咁
佢地兩腳一伸D野咪俾撚哂你，你話你老豆老母出面有外遇就話驚有人爭身家，而家又唔撚係。
你真係等果一百幾千要還俾女朋友，咪死死氣出去番份part time 囉
要供樓儲多少少有咩問題，一陣大吉利是有個大病開唔到工，到時係咪你供同照顧哂你成家先?

樓主有道理啊

應該屌埋樓主老豆造成呢個局面

有位俾個賤女人扣起啲錢

樓主老豆老母正狗公狗乸

講事實同道理啫
咁又係你開post問係咪你問題
我話係你問題 話你無資格出聲 你又話老豆角度

唉
仔呀仔 你幾時大呀
大學生啦 思考下啦

不過...就算佢每個月淨係比2000我 我靠一個星期三日既補習 都儲到錢一個sembreak去一次旅行
要平既可以去到六日台北 貴既可以去到八日東京
樓主一個月有3500 用左去邊先會儲唔到錢

咪係

唔知邊五個偷偷留下正評支持樓主老母

正on9

我諗伯母有幾多積蓄其實都好重要嘅喺依件事入邊
如果無乜錢老咗得返佢自己一個女人，老咗又多病痛又剩，又或者屋企有咩問題都要請人返嚟整，真係有唔少突發開支。講真你所謂自己嘅突發駛費同你呀媽相比真係講唔過去。
離咗婚係要自私啲為自己著想架啦。當然你拎返啲錢有你道理，睇你想唔想體諒佢囉

公道D講，如果日日出街食同要交電話費上網費，應該真係岩岩好夠洗。
但樓主老母話有時佢煮，樓主咪學下煮飯囉如果真係咁唔夠洗

啲殘體睇到好辛苦 冇睇曬
但覺得你地咩都好計較
不過好似你呀媽有問題少少 咁多錢點會唔夠洗

好心一句
為啖氣有意思咩

同埋食飯食頹啲都可以慳好多
介紹樓主黎中大食14蚊有四送

身同感受
如果樓主對再老豆好啲
可能遲啲有兩層私樓係手
坐係度唔洗做

我已經分唔到樓主係真心定假膠
你問下你老母d錢係咪儲好係銀行先
冇比人呃哂已經好好，佢地香左咪又係你袋
到時發現冇哂先嘈啦

有咩好計 唔通比家用又要計洗費

講左咁耐 我都有個譜
1. 條數太細 唔值得攞出黎講
我重複又重複
我嘈之前冇理過條數大唔大
而係老母不停話屋企冇錢
老豆又話冇可能得咁少錢
我先要搞清楚
點知其實唔係好多
咁都冇辦法

2. 我冇資格嘈
因為我冇做pttime
因為d錢唔係我賺
因為老母死左d錢都係歸我
下次叫我老豆開po算

因為上面既問題
我嘈既野同親情比
應該親情更為重要
所以我唔應該嘈

但我已經講過我對親情既睇法
再舉多個例子
假設有人買用$9999買左件野俾我
但對我黎講只係值$20

可能你地覺得要考慮人地既付出
但我唔會（或者考慮好少）
舊野係值20就值20

明明你可以直接俾$20我 留番9979俾自己用
或者俾$30我 留9969俾自己
...俾曬9998我 留1俾自己
以上任何一個情況我可以獲得多過20
你都可以付出少過9999
你自己係都要揀個最差既情況
點解仲要我去“感激”一個咁差既選擇

要講既我已經講曬
我會睇老母既反應同當初決定既生活費再決定下一步點做
多謝咁多個撐我/屌我既人

成班自己老母正正常常就圍屌樓主

又話老母叫你放上黎叫人評理，唔撚岩聽就發脾氣
樓主 ho ball

好好奇樓主d錢拎左去邊洗
我老母每月比2000我洗
我自己補三份習每月1500左右
加埋都係3500度姐
我一至五兩餐都自己出面食
但我個個月都儲到最少800-1000
仲要無特別省住用bor
上年去左三次旅行都係用自己錢
未grad已經有樓 個個月唔洗做有3500 仲想點呀
如果係覺
下下計計計 你不如計埋你老豆老母廿年黎係你身上洗既錢？

屋企人之間去到要為錢講數既地步真係好可悲

樓主，班友月入萬幾，你條數咁細當然比人屌
就好似個小學生同你講佢老母扣起左佢十蚊，你會叫佢收收皮，但對佢其實係好大筆

你計條數真係計清？我覺得你漏左好多雜費，廁紙，沖涼洗頭計計埋埋其實好金
如果你講慳電，燈當然好慳，雪櫃，水煲啲common野又點計？

利申 學費都係自己grant loan 覺得唔好意思攤大手去問佢地拎

又係你開post叫人討論，有唔啱聽就屌，好心你聽下人講嘢啦，淨係識駁

咁樣家務事都要擺上網 自己擺呀媽上嚟
未入嚟之前以為又係個啲呀媽痴撚線心理有問題嘅頹post
老實講 屋企開支洗費都係伯母負責 佢點分配你又唔知 佢唔比哂你儲起佢以防萬一都係人之常情啫 佢最親近個個人得你 你又冇番工 萬一有咩事起上嚟唯一個經濟支柱得番佢 儲定錢實冇死㗎喎
況且呀媽眼中仔女永遠係唔識處理錢㗎喎 仲要你問佢攞啲應急錢係去旅行個啲
唔係話你冇道理 老豆話明比你嘅錢老母自己儲起唔比你
但係你都咁大個人 依啲咁少錢真係冇咗咪冇咗 有咪當bonus 自己出去番工啦 你呀媽對你睇落又唔係太差 為啲咁嘅少錢同佢嘈傷感情咪仲無謂

你自己都已經有固定既諗法同立場 咁你求咩開解？

我冇唔聽
資格論就算數
直情可以另開個主題討論

而另外較多人講既係
“筆錢理論上係屬於我 不過攞番傷感情”

問題係 點樣衡量親情我相信係冇對錯
我亦都盡量解釋左我既睇法
不過好似冇乜人睇
而我既睇法比較似係功利主義
功利主義本身又係可以開多個po討論

屋企人洗唔洗計到咁...不如你話你老母欠撚左你好過啦

你話老母勾佬爛賭就計清計楚冇問題，你老母ON9 D 硬頸好似做撚左你仇人咁，咪撚咁小朋友啦。

樓主的確幾細路仔
講真，一粒仔，都大了，叫有樓留比你，係香港贏左一大半啦。 其他野想要點解自己唔去努力？ 仲講埋o的咁傷人心o晚說話？

呢個世界有大食大o既， 要洗10億你都可以話唔夠，3幾千作為一個學生零用唔講得話夠，但也不至於過唔到日子。錢你始終有日要自己去揾，你講得真巴閉而家唔去旅行等幾時！ 鬼唔知呀媽係女人 都未正式去賺錢就想出外fever 3個月？ 你叫全香港咁多打份工做到死死下都未上到車o既人，或辛辛苦苦存些錢捱眼訓仆去日本玩幾日返黎仲要做餐死o既人情何以堪？

雖然父母離左婚，但有個盡責o既老豆，同仲有個肯照顧下你o既老母，真係算對你有哂交代，男人老狗仲係似你咁覺得個世界欠左你，要比足夠哂你滿意o既資源比你先叫正常的話，呢o的思想你都唔好係香港生存。

你而家咪就係喺到駁囉好心你就聽人講野啦

師兄都幾好心機 打咁大篇文

樓主個topic係問人覺得邊個有問題
可惜呢條唔係open question嚟架
樓主set左model answer架喇

我條數計唔通

你老豆每個月比10000你
你老母用果筆錢做左下面呢啲野?
3500 現金比你
4200 交左學費
416 交宿費
2500 供數(你果份)
250 水電 (你果份)
1000 差餉(你果份)
500 管理(你果份)
未計其他雜費總數$12,366 ????

上得高登連登
都大約知香港其他人係點
但d野對我黎講並唔係”想要“
而比較似”想要，有人俾我，又俾人攞左去”
不過其他野都講得好中

樓主有無自己計過條數，唔好剩係話你老豆點點點同你講，你老豆憎你阿媽先同佢離婚，依家離左當然可以盡情抹黑。
唔係住hall唔係屋企食飯就唔駛負擔屋企嘅費用，你老豆俾你嗰一萬蚊係養你嘅錢，包埋佢離開後維持呢個家嘅費用，廁紙清潔劑（尤其你阿媽有潔癖）洗衣粉鹽油醬醋etc全部都係錢。唔係你一開門入屋呢啲野就變出黎，計埋學費宿費水電煤管理費差餉，一萬蚊仲有幾多剩？
學生每個月唔駛返pt都有3500，想旅行但平日就唔儲錢，如果嗰一萬蚊全數俾你自己揸旗，唔好話屋企有咩電器壞左要夾錢換你夾唔到，就連基本開支你都未必出到自己嗰份，到時咪又係你阿媽同你墊。
你阿媽自己有一個月有萬七蚊收入想買部二千蚊嘅sony機都要俾你屌到買樂視......真係家門不幸

成個post最啱聽係呢句

我係你老豆當初就應該射你埋牆

覆埋你我就潛水

我唔明你想我做到乜野地步先叫聽人講

事實上我接受d人叫我無謂為d錢去傷感情

我亦有同老母感情好過既時候

中間經歷過d乜野事 得我最清楚

加上我既見聞我既學識又同你地唔同

好難就咁講

只可以話大部分人覺得老母既地位好高好偉大

我冇咁既感覺

預左你會潛水啦 開埋啲on9 post 問埋啲問題有預設答案
深潛啦傻閪

俾四個字你，嬌生慣養

答埋我條問題先走
我計唔通你條數
你老豆每個月比10000你
你老母用果筆錢做左下面呢啲野?
3500 現金比你
4200 交左學費
416 交宿費
2500 供數(你果份)
250 水電 (你果份)
1000 差餉(你果份)
500 管理(你果份)
未計其他雜費總數$12,366 ????

樓主: 我老母生我冇份架，佢生得出就要養到我80歲架啦

死傻鳩樓主 死廢柴

樓主特登skip咗你 就係因為佢駁唔到呀
廢柴樓主潛水啦

你真係咁撚驚你老母食撚左你果份既，你咪聽日同你老豆講清楚囉垃圾
到時洗撚大左，你咪又係攤大手板問你老母拎

呢個世界真係公平嘅
樓主睇落似有父幹
不過家庭破碎 同埋樓主本身係一件廢柴

我覺得為錢同屋企嘈係on9
仲要都係萬零既事
如果我啊媽要曬我d錢我都無怨言
上個月先拎左20000來還卡數
只要佢唔係賭唔係亂洗得
因為我知佢好愛我
所以睇開d啦 屋企人無對錯既

計乜撚野數啊柒頭，你依家攤大手板問你屋企人攞錢仲要嘈嘈閉，夠料既咪自己出去翻part time lor, 仲要學人拍拖去旅行，老母幫你book埋酒店買埋condom俾你好唔好撚好呀，不知所謂

無得救

老母幫佢洗衫 要比返洗衫費佢老母

供書教學十幾年 仲話讀大學
香港教育就係孕育出呢d咁功利主義既人

如果你老母同你計番懷胎十月湊你而無時間搵既錢你又點諗？下下同你計錢你會好受嗎？

我地巴絲都係講道理你知，你又唔接受
雖然無話你價值觀啱唔啱，但做人咁功利，你自己都好辛苦。

話人地屌你資格論，d錢其實係你既，你絕對有資格吵！好似梅媽咁啫，不停想攞個女d錢，或者d仔女想分多d父母家產咁，我明你想法。

但作為一個你口中所說的"你經歷同學歷"同你唔的人，我只想話你知世上有另一套價值觀: 我生於窮人家庭，我只知道想要錢靠自己雙手，靠人無用，家人都會反目㗎！

我唔會強加自己套落你度，但只係俾多個角度你思想，你都大學啦，自己諗下啦，如果你大學有得take ethics ，建議你take下啦！

Btw諗起之前有個巴打老母又打佢又做雞，但佢都話良心上佢會照顧老母。

Agger 少少錢都要同老母計 仲要男人老狗 搞到我諗起夜晚9點半套野呀大塊田個女 日日開口埋口就係講錢錢錢 三五千求其返份hea pt都搵到啦 咁大個人同老母計埋呢啲婆仔數真係肉鳩酸 大把人窮到冇飯開都未怨過屋企啦 仲要擺老母上網 雖然係你老母叫既 不過但凡你有少少良心都唔會擺佢上黎連登啦 唔通你唔知啲人會批鬥佢？唔知如果你老母擺你上baby condom比啲師奶批鬥你會係咩感受呢 自問都唔係咩好孝順既人 不過覺得你呢啲人真係

瞓左無睇

做乜多左咁多負評嘅？

見聞學識

你咁有見聞學識 ，你老母一定高攀唔起你，建議早日脫離關係，爭取應得既野。
同時唔好黎開post 啦，呢度d 人邊有你既見識

屌你計清楚條數未呀，你依家個個月個3500已經係比多你，真係要計足你連2000都冇呀垃圾，你老母真係錯，錯在生左你哩舊垃圾出黎，你老母所有野都係為左你，你就想同人分身家，睇你條垃圾第時你結婚買樓啲錢咪又係靠屋企，到時啲錢點嚟啊？咪就係而家比老母每個月儲果幾千蚊囉

樓豬垃圾
冇錢仲去旅行仲要問女友借
仲怪9伯母唔俾錢你去旅行
你老豆俾錢養你唔等於舊錢係俾你
如果係諗住俾你就唔過你老母手啦
你老母啲錢唔係一定要留俾你或者俾你用
要錢就自己揾
老鳯架小學撚

係 我係skip左
差餉2000一季
除3再除2先係我o個份
水電都冇咁多 2-4個月1次 每次幾百咁
學費係2千幾 唔好問我點解
其他都冇錯

係lee度有d出入
好多人都屌得我啱
我繼續潛水

咁多人話我唔顧親情

咁我再講下我既經歷

由我好細個開始 老豆老母已經成日嘈

因為老母覺得老豆淨係識揾錢唔顧屋企

我老母真係當老豆係提款機咁

問佢攞家用 成日話冇錢之類 儲私己

係誇張到老豆有時唔番屋企食

老母同我就特別好餸

老豆o係度就食隔夜餸

老豆就會覺得

點解自己俾咁多家用

但d餸會咁垃圾呢？

所以佢兩個都覺得對方冇盡責任

成日同我數臭對方之類

個問題係 我老母口中既老豆唔顧家我其實冇乜感覺

佢舉既例子係年年家長日佢都冇去

但老豆番工 老母唔番 其實好正常

而我眼中 老豆又搞掂曬屋企d電器水喉之類既男人野 都算係咁

老母就覺得 男人出去捱出去揾工係應份既

所以不屑佢既貢獻

而我老豆本身有件事好慶既

佢次次訴苦都攞出黎講

就係我呀爺之前中風

老豆同佢d兄弟要每人出1000請個工人照顧佢

咁老豆同老母講

點知老母話佢俾多左錢人 都要俾多1000家用自己

變左老豆每個月要俾多2000出去

其實淨係老豆同老母相處既部分

我已經對佢做既野好反感

講真 全職家庭主婦黎講佢算幸福

起碼屋企唔洗憂柴憂米

其實我地再之前已經搬過一次屋

係老豆帶我上去睇先 再叫老母過黎

咁點解要搬呢 主要係間屋住到殘曬

咁老母其實成日呻d野壞 漏水 廁所塞之類

咁咪搬

點知搬完老豆攞出黎講

佢可以大大聲話自己冇話要搬

我同老豆都呆曬

又話說離左婚之前已經分緊居

其實我老母返工識左其他男人

但個男人好似有老婆既

有一日老母跌親 好嚴重下

咁個個都去睇佢啦

包括我老豆 舅父 同個男人一齊

咁我舅父就屌走左個男人

應該係因為覺得個男人係貪老母層樓

咁我老母當時就意識到自己好慘 乜都冇

覺得都係叫老豆番黎好啦

但我老豆當然睬佢都傻

以前個個月俾家用食d咁既餸

朝早又俾人嘈醒

自己買野（雖然係垃圾 類似廢中會買既野）又俾老母管住曬

佢搬出去不知幾開心啦

咁老母就覺得lee個男人好狠心 拋棄妻子

自己認曬錯都唔番黎咁

繼續日日怨我老豆

其實你想講錢定講感情

上面有巴打講
老母比你屌到無得買sony 要買樂視電話
但樓主自己每個月都四百蚊電話費
點睇都係樓主有問題喇

Final year 都咁大聲 我老母唔比錢我我而家都由9得佢 想要錢就自己搵啦屌

就算老母比埋剩低個啲錢你
我都敢寫包單你每個月都無錢剩
到時你係咪又開po 賴社會啲野貴？（雖然現實係）
所以有問題係樓主，明顯係唔識理財
每個月3500都可以無錢剩去旅行，樓主你係咪太多選擇得制？
樓主你使唔使再計下你自己啲洗費先？
如果你仲覺得係老母有問題，我恭喜你，你已經係個不折不扣既二世組。

其實邊個發明分身家依樣野
依家香港女人又唔係搵唔到錢

你老母正仆街
你老豆錫你俾錢你關佢撚事

兩公婆離咗婚就乜撚都唔係
而你同你老豆血濃於水

你跟返你老豆啦

我讀u 果時電話仲係80蚊3g 無限
讀緊書 400 蚊電話費真係幾誇

公道d講，樓主市檜就肯定，唔少人都計左數比你睇其實唔係有幾多淨

不過老母都肯定有問題，唔係個老豆唔會比個仔一萬而比個老母七千，會直接比一舊錢個老母做生活費

其實支持你拎返一萬蚊既，反正你同家人既關係都係得個錢字，睇唔出你兩母子有咩親情係入面，亦都幾肯定你拎返舊錢之後唔會比家用老母

講真呀 你係到不斷數佢 數到一文不值
根本你就想人支持你 咁仲有咩討論價值？
假如你真係咁憎佢 不如搬撚走啦
日日見根本無意思

何只無親情 根本就係仇人

根本兩個都有問題，一個死都要拎返老豆比既零用錢佢，一個死都唔肯交盤數出黎

都幾肯定樓主如果自己搵錢一定一蚊都唔會比個老母，最多係話同老母一人比一半雜費

屌你老味
樓上成班有冇三十？

講埋咩孝道
咁老豆唔洗孝？

呢啲女人有幾毒唔係你地想像到
香港地大把女人生仔為分身家
十月懷胎痛一吓換嚟廿年唔洗做嘢唔洗捱世界有屋住
點睇都除笨有精

要睇清個現況
唔洗講做仔做老母點
你睇吓樓主老豆就清楚哂
捱幾廿年冇埋頭家冇埋個仔冇埋層樓
(當然如果有外遇離婚就另計)

其實錢銀本來兩母子唔使分咁開，但睇得出你啊媽好緊張錢，如果你有信心你第時有需要eg結婚買樓，佢會用舊錢幫你既，咁就算啦，當強制性存錢啦，無謂搞到關係咁僵。但如果你覺得佢係好自私既，就真係要傾下，搵d解決辦法。講真你咁大個人，仲要人幫你管錢咩，咁樣你都成長唔到啦。同埋第時你要錢時，佢一個唔鍾意，話自己一路有俾足你又係口同鼻拗。